@ΑΙΩΝ Ε'. - ΣΩΚΡΑΤΗΣ ΣΧΟΛΑΣΤΙΚΟΣ - ΤΟΜΟΣ 67 {p 234}

τού βασιλέως περί αυτούς βίαν στενοχωρούμενοι, πρός Λιβέριον τόν Ρώμης διαπρεσβευσάμενοι τώ ομοουσίω εγγράφως προσέθεντο. 484.
ΙΓ'. Όπως Ευνόμιος Ευδοξίου κεχώριστο διά τό προσκείσθαι αυτόν Αετίω, καί ότι σπουδή Ευδοξίου, ταραχής έν Αλεξανδρεία γενομένης, Αθανάσιος πάλιν φεύγει καί ότι τού λαού διά τούτο στασιάσαντος, ό βασιλεύς δείσας, διά γραμμάτων τε τούς έν Αλεξανδρεία παρακαλέσας, αύθις τόν Αθανάσιον κρατείν αδεώς την Εκκλησίαν εκέλευσε. 496.
ΙΔ'. 'Ως Ευδοξίου έν Κωνσταντίνου πόλει τελευτήσαντος, οί μέν Αρειανοί Δημόφιλον, οί Ορθόδοξοι δε Ευάγριον, δι' Ευσταθίου τού Αντιοχείας εχειροτόνησαν. 497.
ΙΕ'. Ώς τού βασιλέως Ευάγριον καί Ευστάθιον εξορίσαντος, οί τού Αρείου φρονούντες σφόδρα τούς τό ομοούσιον κρατούντας εκάκουν. 500.
Ις'. Περί τών έν τώ πλοίω κατακαέντων αγίων πρεσβυτέρων, καί περί τού διά ταύτα, κατά μήνιν θεού, έν τή Φρυγία γεγονότος λιμού. 500.
ΙΖ'. Ώς ό βασιλεύς, έν Αντιοχεία γενόμενος, πάλιν τούς τό ομοούσιον φρονούντας εδίωκε. 501.
ΙΗ'. Περί τών έν Εδέση γενομένων, τής τε τού υπάρχου ύβρεως, καί περί τής τών πολιτών πίστεως καί παρρησιας, καί τής θεοφιλούς γυναικός. 504.
ΙΘ'. Ώς ό βασιλεύς Ουάλης πολλούς ανείλε, στοιχείον θήτα έχοντας έν τη καταρχή τού ονόματος, έκ τινος νεκυομαντείας τούτο φημισθείσης. 504.
Κ'. Περί τής Αθανασίου τελευτής, και Πέτρου προαγωγής. 505.
ΚΑ'. 'Ως Αθανασίου τελευτήσαντος, οί Αρειανοί προστάξει τού βασιλέως Ουάλεντος, Λουκίω τώ υπ' αυτών πρότερον χειροτονηθέντι, τάς έν Αλεξανδρεία παραδόντες εκκλησίας, τόν Πέτρον φυλακή παρέδοσαν. 508.
ΚΒ'. Ότι πολλών κακών γενομένων είς τόν Λουκίου ενθρονισμόν, Σαβίνος ό Μακεδονιανός ουδενός εμνημόνευσε, Πέτρος δέ συγγράφων εμνήσθη, ος καί διαφυγών πρός Δάμασον τον Ρώμης απεσώθη·
οί δέ Αρειανοί καί Λούκιος πολλά κακά τοίς έν ερήμω αγίοις μονάζουσιν ενεδείξαντο. 508.
ΚΓ'. Κατάλογος τών έν τή ερήμω αγίων μοναχών. 509.
ΚΔ'. Περί τών εξορισθέντων αγίων μοναχών, όπως ό Θεός ταίς αυτών θαυματοποιΐαις πάντας πρός εαυτόν εφειλκύσατο. 521.
ΚΕ'. Περί Διδύμου τού τυφλού. 525.
Κς'. Περί Βασιλείου Καισαρείας, καί Γρηγορίου Ναζιανζού. 528.
ΚΖ'. Περί Γρηγορίου τού θαυματουργού. 536.
ΚΗ'. Περί Ναυάτου, καί τών έξ αυτού Ναυατιανών, καί ώς μετέθεσαν οί κατά τήν φρυγίαν έξ αυτών οικούντες τήν τού πάσχα εορτήν, ομοίως τοίς Ιουδαίοις. 537.
ΚΘ'. Περί Δαμάσου τού Ρώμης, καί Ουρσίνου, όπως δι' αυτούς ταραχής καί στάσεως έν Ρώμη γενομένης, φόνος πολύς επηκολούθησεν. 541.
Λ'. Ώς τού Μεδιολάνων επισκόπου Αυξεντίου τελευτήσαντος, καί στάσεως επί τή εκλογή τού μέλλοντος χειροτονηθήναι γενομένης, Αμβρόσιος ό τού έθνους έπαρχος, τήν στάσιν, μετά στρατιωτικής χειρός καταπαύων, ψήφω κοινή, καί αυτού τού βασιλέως Ούαλεντιανού συναινέσαντος, πάντων προεκρίθη τής Εκκλησίας πρόεδρος. 544.
ΛΑ'. Περί τής τελευτής Ουαλεντιανού. 545.
ΛΒ'. Περί Θεμιστίου τού φιλοσόφου και ώς έκ τού προσφωνητικού αυτού λόγου δυσωπηθείς Ουάλης, μικρόν τί τόν κατά χριστιανών εμετρίασε θάνατον. 549.
ΛΓ'. Όπως οί Γότθοι κατά Ουάλεντα εχριστιάνισαν. 552.
ΛΔ'. 'Ως οί Γότθοι υφ' ετέρων βαρβάρων καταπολεμηθέντες, τή τών Ρωμαίων χώρα προσέφυγον, καί υπό τού βασιλέως προσεδέχθησαν όπερ αίτιον απωλείας καί τής Ρωμαίων αρχής, καί αυτού τού βασιλέως κατέστη. 553.
ΛΕ'. 'Ως ό βασιλεύς τή φροντίδι τού πρός Γότθους πολέμου, τόν κατά χριστιανών πόλεμον ανήκεν. 556.
Λς'. 'Ως καί Σαρακηνοί τηνικαύτα τή πίστει Χριστού προσέθεντο, Μαυϊας γυναικός αυτών αρχούσης, Μωσήν τινα θεοσεβή καί πιστόν μονάζοντα λαβόντες επίσκοπον. 556.
ΛΖ'. Ώς αναχωρήσαντος Ουάλεντος από Άντιο-





